為何不割蓆？因為不是我們創造了運動，是運動創造了我們

2019/8/9 - 7:01

為何不割蓆？因為不是我們創造了運動，是運動創造了我們

「和理非」與「勇武」，矛盾又激化。
睇連登，有人呼籲勇武抖抖，被人屌。
在前線，有人街頭放火擲磚，又被人屌。

有些聲音同大家講，唔好割蓆，要信同路人。
雨傘最令人痛心的就是割蓆，
反送中就是同路人合作起家。

但講極都無咩人聽。

點解無人聽？其實都明嘅。

比如 A 君認定和理非才是唯一出路，佢見到人衝，自然覺得會搞散場運動。
同樣，B 君認定衝衝才有效果，也會對和理非燥底，「屌你咪撚阻住晒啦」，咁。

但其實，
A 君同 B 君都有一個錯誤，
就係佢哋都誤會，以為是自己創造了運動。

他們以為反送中運動係自己個仔，
所以個仔做啲咩，好 care，好多意見。
希望個仔行佢心目中嗰條正路。

但其實，你諗吓，
呢個仔從來都無聽過任何人講嘢，
從來都是行自己的路。
建制派成日話有咩「大腦」定「大佬」，
大你老母呀。
我肯肯定，反送中行到今日呢一步，
無人事前能夠預計。

唔單止我們不能預計運動發展，
我們甚至不能預計自己的行動。
我唔知你係和理非定勇武，
但你諗真啲，
受運動感染，你做了幾多無諗過自己會做的事？
你又有無發現，
因為呢場運動，
你可以更大聲對全世界說，
「我是香港人」？

所以，與其說是，
我們創造了運動，
不如說是，
運動創造了我們。

雖然我們總想對運動指指點點，
但事實卻是，運動早已對我們指指點點﹗
只是我們沒發現而已。

所以，我們不能割蓆。
因為，我們都是生於運動的人呀。
割蓆等於否定自己，
我們會變得連自己是誰都不知道。

我們能做的，唯有去理解，
理解這場誕生我們的運動。

這場運動已經發生了好多事，當中許多我們不太明白；
今後亦會發生好多事，我們繼續不懂。

讓我們學會尊重、感受、理解。

尊重、感受、理解這場運動給我們的所有。

我們不是運動的主人，
運動才是我們的主人。
不割蓆。香港加油。

現在的路線分歧在612及71之後亦曾發生過，和理與勇只要明白大家需要對方，自然能搵到一個方式合作，始終香港人今次的抗爭係無大台無組織，當然唔會有好清晰的聲音叫所有人點做，但正正咁先可以較為理性靈活。和理唔好一味叫勇者去停叫佢地唔好衝，試下講可以點衝點戰鬥和理就可以點配合，而勇者亦可以唔好升級得咁急等大家行得無咁前無咁快既和理跟上，唔好嚇怕和理或令和理無法去幫手做公關包裝抗爭形象，呢樣係最理想既情況，但真係要靠每個人既力量團結一致先得。

三大紀律：1. 不割席；2. 不篤灰；3. 不分化

Seediq 賽德克

導民意入戰場——六七暴動的一點教訓

意大利哲學家克羅齊（Benedetto Croce）有言：「一切歷史都是當代史。」由二零一零年反高鐵，到一二年國教，一四年佔領，一六年魚蛋革命，及至今夏反中之戰，見證著抗爭手段越趨暴烈，和理非與勇武派分分合合，不禁為時代進步而欣喜。然而讀到周保松教授的〈805記者會，林鄭的新論述〉，稍稍與五十年前六七暴動對比，卻驚覺歷史軌跡如此相似，今日港共政府的策略，分明就依循着六七年的港英政府：以經濟發展作注碼，換取市民支持政府平亂。

猜測這個如意算盤能否打響之前，先要回顧五十年前港英政府的棋局。

歷史回望

暴動前期，由於殖民地政府無法判定左派有否中共授權，投鼠忌器下，一直容忍示威群眾。加上剛過去的一年，鄰近的澳葡政府因在警民衝突中開槍打死了數名市民，令左派乘機發難，動員群眾上街抗爭，最終迫使政府對左派處處讓步，後稱「一二．三」事件。為怕重蹈覆徹，面對左派圍堵港督府，向警員丟石頭，港英政府非常克制，縱使捕獲滋事份子，也只敢收柙，未敢起訴。不少人見反對派氣勢如虹，都加入了反英的陣線，其時左派報紙發行量達二十四萬份，是全港總發行量的六分之一。

左派打着「反英抗暴」的旗幟，一時間贏得了民心，也贏得了失敗的禍根。為將行動升級，左派報章在六七年八月刊出了暗殺名單，包括社會上知名反共人士，如商台評論員林彬，但行動卻迅速變成了無差別的恐怖襲擊，焚燒汽車，亂放土製菠蘿，根據《67騷動》統計，直至當年十二月底，公眾地方檢獲炸彈1,167個、疑似炸彈8,074個、在放置前被警察查獲的有146個，另有253個自行爆炸。北角清華街小姊妹被炸死，是最為人熟知的慘劇。整場六七暴動，51人死亡，848人受傷。

按程翔先生的說法，當時的香港是「恐怖世界，人人自危」，紛紛盼望港府能早日平亂。 鄭郁郎如此描述民情轉向：「人民對『港英』並無好感，但是在目前情勢之下， 不支持『港英』，支持誰？這有如坐上了汽車，一定要支持司機，『港英』就是司機，港人祇好支持他。」自此，港英政府以嚴刑峻法對待暴亂，藉《緊急權力條例》隨意查封工人會所，老屈工人「藏有煽動性材料」，依葉健民教授的說法，市民為了社會平靜安定，而「站在政權暴力的一面」。

窄路前行

六七暴動是英國與中國在較勁，示威者背後有中國撐腰，港英政府也要考慮倫敦的態度。而今時今日，香港人顯得更勢孤力弱，但「攻心為上，攻城為下」，抗爭者始終no gun，不能與警察正面衝突（游擊可以），更不能失卻大眾支持。筆者是勇武派，從前絕不認為民意有用，甚至常常侃調和理非：「如果民意有用，哪一三年早就有『香港電視』看了。」但是經歷沙田黃大仙天水圍多役，方覺民意如能導入戰場，化為兵源，令街坊圍攻警察，援助勇武派，卻是一股左右局勢的力量。試想若再有遊行示威，但市民堅決割蓆，不落街不前往，全場只有示威者，就算人數再多，被圍而殲之也是必然。

人類是「兩害取其輕」的動物，五十年前香港人選擇了lesser evil的港英暴政，因為工聯會是恐怖分子。五十年後，只要示威者不做恐襲，暴力不超出於港共，不在西鐵站棍打市民，不以化學武器傷害無辜，真正對準政權，那香港人會如何選擇，也不難估計。因為誰是恐怖份子，人人有目共睹。

後記

整理資料時發現兩場運動可以相較之處甚多，如政府處理手法，以及普羅市民心態，望來日可再作說明。史學界有句說話，「誰人掌握現在，就能掌握過去，誰人掌握過去，就能掌握未來」，所謂「前事不忘，後事之師」。香港人，共勉。

（由於不是學術文章，能力所限，眾多資料恕未能一一列明出處。謹抄參考資料如下，歡迎查閱更多。）

許崇德〈攻心為上：香港政府應對「六七暴動」的文宣策略〉
程翔〈六七暴動時香港市民「站在政權暴力一邊」嗎？——回應葉健民教授〉
葉健民〈1967年 我們曾經站在政權暴力的一邊」〉、〈六七暴動中的英方因素系列〉、〈誰在漂白六七暴動歷史？〉
王翠麗〈六七暴動寫下香港政治基調〉

不割蓆。香港加油。

不分化不割蓆！

望大家明白，如果再沒有武力衝突，大家就會認為社會回復正常，政府將繼續有效運作並進行清算，這就是抗爭告一段落，甚至今次一輸就退到新疆級的一国一制。只有持續的纏繞，保持勇武派力量，才能制止或拖垮現有政府運作，問題是大眾對勇武派的接受和支持如何保持，令勇武派有足夠後援，除了等黑警政府繼續犯錯外，如練乙爭提及的及物暴力，又或者是三大紀律八項原則，暫時看來是正確的導向。

軍紀是用來保護抗爭者，是用來分辨奸細混入，是一種帶來理想希望的精神面貌

三大紀律：
1. 不割席；
2. 不篤灰；
3. 不分化；
八項原則：
1. 謙遜有禮；
2. 珍惜裝備；
3. 切勿戀戰；
4. 上善若水；
5. 不驕不餒；
6. 救傷扶危；
7. 保護婦孺；
8. 善待俘虜。

兄弟爬山，各自努力
不分化，不割蓆

請勇武派亦認清目標，好好保存實力，你地每一次受傷每一次被捕都有好多香港人感到痛心流淚，記住我地無槍無炮係唔會有能力實質地推翻政府，但我地係可以不斷纏繞，等對方犯錯等國際時機配合就可以拖垮佢，重點係要保持有持久作戰能力！

我地割開咗，共產黨就唔會驚我地。

不割蓆 香港加油
和理勇武 各自爬山
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

善待俘虜

包剪揼遊戲：
✊ = 武力優勢
✌ = 和平理念
✋ = 團結友誼

在丘吉爾一生中無數次的演講中，他生命中的最後一次演講堪稱經典，足以載入史冊。那是在劍橋大學的結業典禮上進行的一次演講。當時，整座會場有上萬名學生在靜靜地等待着丘吉爾的到來。沒過多久，丘吉爾在他的隨從陪同下走進了會場，他慢慢走向講台，脫下他的大衣並交給隨從，然後又摘下帽子，默默地注視着期盼已久的莘莘學子，過了一分鐘後，丘吉爾說話了：

first never give up !

second never never give up !

third never never never give up !

說完這三句話，丘吉爾慢慢穿上大衣，帶上了帽子離開了會場。這使整個會場鴉鵲無聲，所有人都被這樣的場面震驚住了，不知道發生了什麼。一分鐘後，當所有人反應過來是怎麼回事時，全場爆發出經久不息的掌聲。

無須查證，這一定是世界演講史上最簡單、最奇特的一次演講了，但在場所有的人都無一例外地被這位世紀偉人的生命之音所深深震撼。丘吉爾用他一生的成功經驗告訴人們：成功根本沒有秘訣。如果有的話，就只有兩個：

第一個就是堅持到底，永不放棄；

第二個就是當你想放棄的時候，回過頭來看看第一個秘訣：堅持到底，永不放棄。

原文網址：

I would say to the House, as I said to those who have joined this Government: "I have nothing to offer but blood, toil, tears and sweat."

We shall go on to the end. We shall fight in France, we shall fight on the seas and oceans, we shall fight with growing confidence and growing strength in the air, we shall defend our island, whatever the cost may be. We shall fight on the beaches, we shall fight on the landing grounds, we shall fight in the fields and in the streets, we shall fight in the hills; we shall never surrender

pish

同我推爆佢